點解C係最快嘅programming language

因為接近hardware
high level language係要一層一層complie成machine instruction最後先會execute

咁快開估做乜
撚下樓豬先

睇你點寫嘅啫

如果改IC design 去做某種operation 係咪更快
有啲人話用high level programming languages時 可以修改底層嘅C令佢更快 其實點做到

Assembly 唔係快d咩

你咪用assemby 囉

Machine Code 唔係仲快咩

其實都要睇optimize 成點。樓上有人笑樓主，其實條問題唔係咁簡單。

ASIC呢

解決個client最快

消滅提出問題的人

講多d

你自己寫assembly 唔一定比compiler optimize得好 compiler幾廿年來不斷係到進步緊

C++ 同C去比又邊個快呢

我上面就係想講ASIC 點解係咁負評

application specific integrated circuit唔係programming language

ASIC programming language慢

咁其實有無其他 language 會 compile 成 machine instruction?
如果我無記錯好似 windows/Linux/unix 本身都係 C，所以用 C 寫 application program 係 native

Sorry 主要寫 java/nodejs/sql/php 唔係好熟 os level

雖然想講大把 但係諗諗下好多流行lang都唔係compile做machine code 有就一定有

首先 interpreted language 因為唔係直接save左做machine code，execution 時要變返做executable (JIT) / 用interpretor 係會有time overhead；但相對上interpreted language 有彈性，例如generic / weak type 等等既語法，由於唔知實際上係咩type、variable佔幾多byte，memory allocation 真係run time 先determine 到，所以無可能用machine code去寫，最多係預先判斷幾個可能既machine code 版本，execute 時再揀返岩既拼埋(即係JIT)，但以上揀同拼再快都要花時間，即係time overhead。
(有傳PHP 未做到JIT係同generic type 有關)
不過就算compile 左做machine code其實快同慢係有好多因素
主要都係睇compiler optimization 做得好唔好，又或者你寫既code 同compiler optimization 夾唔夾。ED都係深野，讀master / 大公司做既人先識喇。
直接寫assembly 個前題係要你自己既optimization skills 叻過compiler 既benchmark optimization (係有可能，因為compiler 既optimization goal係for general case optimized)。
另外有時係睇你個program 係做乜。
舉個例子，CPU 係 general purpose integrated circuit ，GPU 就係asic；CPU行到既machine code 唔可以係GPU上直接run，因為個instruction set差太遠。GPU要用opengl、opencl、Apple metal 之類既language 先compile到做executable；GPU係single instruction multiple data，CPU就係single instruction single data (真係TERM呢) ；大體呢講GPU行Float-point operation 係快過CPU，但只可以行parallelizable algorithm。

唔用算盤0既咩做PROGRAMMER

用開小算盤

學到野

LLVM 真心係偉大發明